-------------------------------------------------------------
Аннотация  
-------------------------------------------------------------

Настоящий документ является описанием применения комплекса программных средств Платформы ROBIN (далее – Платформа).
Документ содержит общее описание задач и способов их решения, условий применения, входных и выходных данных Платформы.

-------------------------------------------------------------
Назначение   
-------------------------------------------------------------

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Назначение изделия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Платформа ROBIN предназначена для поддержания жизненного цикла программных роботов – их разработки, отладки, хранения, публикации и эксплуатации. 

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Состав изделия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Автоматизированное сопровождение жизненного цикла программных роботов достигается за счет объединение на одной платформе комплекса программных средств:

* «ROBIN Studio» – программное обеспечение, предназначенное для разработки, отладки, хранения и публикации программных роботов;
* «ROBIN Robot» – программное обеспечение, предназначенное для локального запуска и контроля – эксплуатации программных роботов, созданных с помощью ПО «ROBIN Studio»;
* «ROBIN Management Console» – программное обеспечение, предназначенное для контроля функционирования на удаленных хостах программных роботов, является составной частью АС «ROBIN Orchestrator»;
* АС «ROBIN Orchestrator» – компонент мониторинга и управления программными роботами, комплекс программных средств серверной части Платформы ROBIN, предназначенных для обеспечения взаимодействия всех компонентов Платформы ROBIN на всех этапах жизненного цикла программных роботов – создания, хранения, изменения, отладки, эксплуатации. 

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Возможности изделия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Платформа ROBIN позволяет автоматизировать процессы выполнения следующих основных задач:

* Автоматизация процесса создания программных роботов.
* Управление эксплуатацией программных роботов.

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Основные характеристики изделия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Простота и удобство
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Платформа ROBIN – No-Code инструмент. Бизнес-пользователю системы не нужны навыки программирования. 

Функционал платформы ROBIN строго разделяет роли программиста и аналитика. Программист занимается разработкой действий, а аналитик выстраивает процесс в ПО «ROBIN Studio» (далее-Студия).
Простота и удобство интерфейса позволяют пользователю начать настраивать робота после прохождения базового курса обучения. 
Главное – понимать бизнес-процесс, а удобный интерфейс, встроенные в Студию подсказки и документация помогут быстро адаптироваться и начать избавляться от рутины с помощью программных роботов.

""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Программные роботы
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Программный робот - программное обеспечение, имитирующее действия человека в информационных системах через интерфейс. Для системы действия робота ничем не отличаются от действий человека.
Ключевой функционал платформы ROBIN предназначен для бизнес-пользователей, не имеющих технической подготовки, которые смогут интуитивно понятным способом быстро настроить программного робота также, как пользователь может обучить своего коллегу.


.. figure:: RP/RP1.png
   :alt:

Студия позволяет разработчику создавать программные роботы без написания программного кода. Проекты робота создаются в визуальном редакторе в формате блок-схем. Элементарным функциональным блоком такой блок-схемы является готовое программное действие, входящее в состав библиотеки стандартных действий Студии. 
Линии, соединяющие функциональные блоки схемы, указывают последовательность выполнения действий. Для построения гибких алгоритмов роботов могут использоваться действия, выполняющие роль операторов управления: логические операторы (if-then, switch), операторы цикла (do-while, for, foreach, break, continue) и обработки ошибок (блоки try-catch-throw).


""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Эффективность
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Программные роботы особенно эффективны:

* Когда сотрудник работает сразу с несколькими информационными системами.
* Для миграции данных при переходе на новую информационную систему.
* Для автоматизации рутинных операций, выполняемых сотрудниками.
* Для сбора и передачи информации в разных источниках.
* Когда требуется очень быстрая интеграция между системами.
* Для получения и сверки данных из многих источников.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Расширяемость
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Разработчик с целью расширения функциональных возможностей своих роботов может самостоятельно разработать пользовательские программные действия и использовать их при создании проекта программного робота в Студии.

""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Мультиязычность
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Мультиязычность платформы ROBIN позволяет разрабатывать дополнительные действия без привлечения узкопрофильных и высокооплачиваемых специалистов.
Нет монополии на язык программирования действий – действия для робота могут быть реализованы на языках для любой из трех платформ: .Net (C#, Visual Basic, С++, Jscript), Java, Python.

.. figure:: RP/RP2.png
   :alt:

Штатный программист после базового обучения работе с платформой при необходимости сможет дорабатывать программные роботы ROBIN.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Кроссплатформенность
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

ROBIN – кроссплатформенный продукт. Платформа поддерживает исполнение алгоритмов на нескольких операционных системах: Windows, семейство Linux и macOS. 
Один и тот же робот может выполняться на рабочих местах под любой операционной системой. 

.. figure:: RP/RP3.png
   :alt:

Реальная возможность полного импортозамещения – платформа состоит из компонентов, зарегистрированных или разрешенных реестром российского ПО.

""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Библиотека стандартных действий
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Библиотека стандартных действий – ключевой компонент Платформы. В библиотеке стандартных действий хранятся и готовы к использованию более 500 программных действий, с помощью которых разработчик в ПО «ROBIN Studio» создает проект программного робота.

Действия из библиотеки стандартных действий позволяют выполнять следующие операции, но не ограничиваются ими:

* выполнять операции над объектами файловой системы – открывать, сохранять, копировать, переименовывать, перемещать файлы и папки, создавать и распаковывать архивы,
* работать с документами в форматах Word, Acrobat PDF, Excel, XML,
* выполнять интеграцию с внешними ресурсами по протоколам HTTP/HTTPS, FTP, SOAP, REST, AMPQ,
* работать с почтовыми службами по протоколам POP3, IMAP, SMTP,
* подключаться к БД и отправлять SQL-запросы на исполнение,
* имитировать работу пользователя с браузерами,
* имитировать работу пользователя с клавиатурой и мышью,
* выполнять действия в циклах типа DoWhile, For, Foreach, с использованием операторов управления циклами Continue и Break,
* выполнять действия с использованием условных операторов If, Switch,
* обрабатывать исключения при выполнении действий,
* конструировать и вычислять арифметические и логические выражения,
* выполнять конвертацию данных,
* выполнять операции над коллекциями,
* выполнять операции над текстом и датами,
* выполнять классификацию текстов с помощью библиотек NLP,
* выполнять операции с таблицами в том числе с Google Sheets,
* распознавать текст на изображениях,
* выполнять работу с оконными интерфейсами приложений Windows,
* выполнять работу с модальными окнами.


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Исполнения изделия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Изделие имеет следующие варианты исполнений:

* Редакция Desktop в составе:
ПО «ROBIN Studio. Desktop»;
ПО «ROBIN Robot. Desktop».

* Редакция Standalone в составе:
АС «ROBIN Orchestrator. Standalone».

* Редакция Enterprise в составе:
АС «ROBIN Orchestrator. Enterprise»;
ПО «ROBIN Studio. Enterprise»;
ПО «ROBIN Robot. Enterprise»;
ПО «ROBIN RMC. Enterprise».

* Редакция Cloud в составе:
АС «ROBIN Orchestrator. Cloud»;
ПО «ROBIN Studio. Cloud»;
ПО «ROBIN Robot. Cloud»;
ПО «ROBIN RMC. Cloud».


**ПО «ROBIN Studio. Desktop»** - лицензированная полнофункциональная версия «ROBIN Studio», предназначенная для разработки и отладки программных роботов, устанавливается на отдельном хосте без подключения к АС «ROBIN Orchestrator».

**ПО «ROBIN Robot. Desktop»** - лицензированная полнофункциональная версия «ROBIN Robot», предназначенная для локального запуска программных роботов, устанавливается на отдельном хосте без подключения к АС «ROBIN Orchestrator».

**АС «ROBIN Orchestrator. Standalone»** - пробная полнофункциональная версия АС «ROBIN Orchestrator», предназначенная для ознакомления пользователя с возможностями Изделия в редакции Enterprise. В этом исполнении все серверные компоненты устанавливаются на одном сервере, имеют полный набор функций, присущий редакции Enterprise, но ограниченный период пользования. Для работы с АС «ROBIN Orchestrator. Standalone» могут использоваться ПО «ROBIN Studio. Enterprise», ПО «ROBIN Robot. Enterprise» и ПО «ROBIN RMC. Enterprise».

**АС «ROBIN Orchestrator. Enterprise»** - версия, предназначенная для использования на Предприятии. Может быть развернута в пределах защищенного контура корпоративной сети на ресурсах Предприятия (On-Premise). В этом случае собственником, эксплуатантом и выгодоприобретателем является само Предприятие, приобретая права собственности на Изделие в результате его покупки у разработчика. Для работы с АС «ROBIN Orchestrator. Enterprise» используются ПО «ROBIN Studio. Enterprise», ПО «ROBIN Robot. Enterprise» и ПО «ROBIN RMC. Enterprise».

**АС «ROBIN Orchestrator. Cloud»** - облачная версия. Система поставляется на рынок как RPA-платформа (PaaS). При этом собственником Системы является Провайдер Системы, а эксплуатантом – контрагенты, заинтересованные в роботизации рутинных бизнес-процессов на своих Предприятиях. Права собственности на Систему Провайдер приобретает в результате ее покупки у разработчика. А контрагенты приобретают право на пользование услугами Системы путем заключения договоров с Провайдером Системы. Для работы с АС «ROBIN Orchestrator. Cloud» используются ПО «ROBIN Studio. Cloud», ПО «ROBIN Robot. Cloud» и ПО «ROBIN RMC. Cloud».

В версиях АС «ROBIN Orchestrator. Enterprise» и АС «ROBIN Orchestrator. Cloud» серверные компоненты могут быть развернуты на отдельных серверах как c образованием кластеров, так и без образования кластеров. 


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Ограничения, накладываемые на область применения изделия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Программные роботы, разрабатываемые с помощью ПО «ROBIN Studio», могут, имитируя действия сотрудника, работать с любыми информационными системами и офисными приложениями через существующий графический интерфейс. Использование программных роботов не требует доработок в архитектуре этих информационных систем.


-------------------------------------------------------------
Условия применения   
-------------------------------------------------------------

Для корректного выполнения комплекса программных средств Платформы ROBIN должны быть соблюдены следующие условия.

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Требования к техническим аппаратным и программным средствам среды функционирования
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Требования к техническим аппаратным и программным средствам среды функционирования клиентских приложений
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Программы «ROBIN Studio», «ROBIN Robot» и «ROBIN RMC» устанавливаются на АРМ со следующими техническими характеристиками, представленными в Таблице ниже. 

.. figure:: RP/RP4.png
   :alt:


Для функционирования программ необходимо установить на АРМе следующее программное обеспечение: 

* операционная система: одна из - Windows 7, 8,10, Server 2008, Server 2012 x64;
* .NET Framework 5.0.


Для функционирования программы «ROBIN Studio» дополнительно необходимо установить на АРМе следующее программное обеспечение: 

* Microsoft Visual C++Redistributable Package 2015;
* и включить компонент Windows «Microsoft Media Foundation».
  
Для функционирования программных приложений в редакциях Enterprise и Cloud необходим доступ в сеть Интернет с помощью Wi-Fi или Ethernet.
Для обеспечения корректного запуска и выполнения программного робота, необходимо убедиться, что всё используемое роботом специализированное ПО заранее установлено, например: браузеры, офисные пакеты, корпоративные системы и прочее и доступ пользователя к ним обеспечен.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Требования к техническим аппаратным и программным средствам среды функционирования АС «ROBIN Orchestrator»
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Аппаратная конфигурация в исполнении Standalone**


Изделие в исполнении АС «ROBIN Orchestrator. Standalone» приобретается для целей оценки состава функциональных возможностей Изделия.  

Все серверные компоненты Изделия в исполнении АС «ROBIN Orchestrator. Standalone» размещаются на одном сервере со следующими минимальными требованиями к аппаратному обеспечению. 

.. figure:: RobinOrchestrator/RobO1.png
   :alt:


**Аппаратная конфигурация в бескластерном исполнении** 

В этой конфигурации все серверные компоненты Платформы ROBIN разворачиваются на отдельных серверах со следующими минимальными требованиями к аппаратному обеспечению, указанные в таблице ниже. 

.. figure:: RobinOrchestrator/RobO2.png
   :alt:


**Аппаратная конфигурации в кластерном исполнении**

В этой конфигурации каждый серверный компонент Платформы ROBIN развернут в кластере для обеспечения отказоустойчивости и возможности дальнейшего масштабирования системы. 

.. figure:: RobinOrchestrator/RobO3.png
   :alt:

Минимальная аппаратная конфигурация в исполнении cluster может быть такой:

.. figure:: RobinOrchestrator/RobO4.png
   :alt:


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Требования организационного характера
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для допуска персонала к работе в системе, сотрудники объекта, на котором производится внедрение Платформы ROBIN должны пройти обучение у специалистов организации, производящей внедрение, и изучить эксплуатационную документацию.

-------------------------------------------------------------
Описание задачи 
-------------------------------------------------------------

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Перечень основных задач
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Основные задачи, решаемые с помощью комплекса программных средств Платформы ROBIN:

* Автоматизация процесса создания программных роботов.
* Управление эксплуатацией программных роботов.


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Автоматизация процесса создания программных роботов
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Описание задачи
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Автоматизация процесса создания программных роботов решается с помощью ROBIN Studio, которая предоставляет разработчику удобную среду для разработки сценариев новых и доработки готовых роботов.

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Методы решения задачи
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Автоматизация процесса создания программных роботов достигается за счет использования:

* библиотеки готовых стандартных действий – элементарных функциональных блоков, из которых создается сценарий робота;
* визуального конструктора ROBIN Studio, который позволяет с помощью мыши перетаскивать действия из библиотеки стандартных действий на блок-схему робота – при этом функциональный блок действия автоматически захватывается схемой при достаточном сближении его с целевым участком блок-схемы;
* встроенных в Студию механизмов записи пользовательских действий при работе с офисными приложениями – win-рекордера и browser-рекордера;
* встроенного в ROBIN Studio отладчика программных роботов;
* функции сохранения проекта робота как на файловой системе локального АРМ, так и в удаленном хранилище;
* функции экспорта готового программного робота с целью его эксплуатации на АРМе с установленным ПО «ROBIN Robot»;
* функции экспорта проекта с исходниками программного робота с цель его перемещения на АРМ другого разработчика;
* функции публикации готового программного робота в облачном хранилище с целью его последующей эксплуатации другими пользователями;
* функции публикации проекта с исходниками программного робота в облачном хранилище с целью его последующей модификации и доработки другими разработчиками.


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Управление эксплуатацией программных роботов
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Программные роботы исполняются в специальной среде исполнения, поставляемой в составе в составе ПО «ROBIN Studio» с целью отладки робота и «ROBIN Robot» с целью промышленной эксплуатации робота.
Управление эксплуатацией программных роботов осуществляется с помощью ПО «ROBIN Robot», если предполагается локальный запуск роботов, и «ROBIN RMC», если предполагается удаленный запуск роботов (только для редакций Enterprise и Cloud).


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Управление эксплуатацией программных роботов
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Программные роботы исполняются в специальной среде исполнения, поставляемой в составе в составе ПО «ROBIN Studio» с целью отладки робота и «ROBIN Robot» с целью промышленной эксплуатации робота.
Управление эксплуатацией программных роботов осуществляется с помощью ПО «ROBIN Robot», если предполагается локальный запуск роботов, и «ROBIN RMC», если предполагается удаленный запуск роботов (только для редакций Enterprise и Cloud).


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Описание задачи (локальный запуск)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Основная задача, решаемая с помощью ROBIN Robot, заключается в предоставлении разработчику возможности запускать программные роботы на локальном АРМе и осуществлять контроль за их исполнением.

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Методы решения задачи (локальный запуск)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Локальный запуск программного робота осуществляется с помощью предустановленного на АРМе ПО «ROBIN Robot», которое позволяет оператору выполнять:

* загрузку программных роботов с внешних носителей в локальный каталог роботов;
* запуск программных роботов;
* просмотр истории запусков;
* настройку и контроль локальных расписаний запусков роботов;
* просмотр логов роботов;
* настройку отправки писем о завершении работы робота.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Описание задачи (удаленный запуск)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Основная задача, решаемая с помощью ROBIN RMC, заключается в предоставлении разработчику возможности запускать программные роботы на удаленных АРМах и осуществлять контроль за их исполнением.

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Методы решения задачи (удаленный запуск)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Удаленный запуск программного робота осуществляется с помощью предустановленного на АРМе оператора ПО «ROBIN RMC», которое позволяет оператору выполнять:

* просмотр доступных и исполняемых сценариев программных роботов,
* просмотр доступных агентов, на которых могут исполняться программные роботы;
* просмотр истории выполнения сценариев программных роботов;
* настройка и отображение ошибок работы RMC и серверного ПО;
* создание расписания для запуска сценариев роботов;
* скачивание лога с сообщениями компонентов Платформы на АРМ оператора в формате *.xlsx и *.csv.


-------------------------------------------------------------
Входные и выходные данные 
-------------------------------------------------------------

В данном разделе приводятся сведения о входных и выходных данных ROBIN Studio, ROBIN Robot и ROBIN RMC.

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
ROBIN Studio
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Входные данные
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Входными данными для ROBIN Studio являются:

* детальное описание роботизируемого процесса, составленное бизнес-аналитиком, позволяющее разработчику по этому описанию с помощью визуального конструктора составить сценарий будущего программного робота;
* входные параметры действий, взятые из описания роботизируемого процесса и задаваемые разработчиком через предоставляемые формы ROBIN Studio;
* записи пользовательских действий, полученные с помощью рекордеров Студии и используемые разработчиком для составления сценария будущего программного робота;
* команды, инициированные разработчиком через управляющие элементы графического интерфейса программы, позволяющие выполнять операции по загрузке, редактированию, сохранению, отладке и публикации готового робота и его проекта;
* файл, имеющий расширение .rfs (robot file scheme), с исходником проекта готового или находящегося в разработке программного робота, который можно открыть в ROBIN Studio для просмотра и редактирования.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Выходные данные
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выходными данными ROBIN Studio являются два файла:

* файл с исходником проекта робота с расширением .rfs (robot file scheme), содержащий схему алгоритма робота, которую можно открыть в ROBIN Studio для просмотра и редактирования; 
* файл с расширением .rpr (robin program robot), который содержит конфигурационные и исполняемые файлы программного робота. Файл с данным расширением можно запускать только на компьютерах с заранее установленным компонентом ROBIN Robot.


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
ROBIN Robot
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Входные данные
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Входными данными для ROBIN Robot являются:

* каталог файлов с расширением .rpr (robin program robot), который содержит конфигурационные и исполняемые файлы программного робота;
* команды, инициированные разработчиком через управляющие элементы графического интерфейса программы, позволяющие выполнять операции:
  
1. загрузки и запуска программных роботов;
2. просмотра истории запусков;
3. настройки и контроля локальных расписаний запусков роботов;
4. просмотра логов роботов;
5. настройки отправки писем о завершении работы робота.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Выходные данные
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выходными данными ROBIN Robot являются:

* расписания локальных запусков роботов;
* истории запусков роботов;
* результаты, полученные по завершении исполнения сценариев роботов;
* уведомления, полученные по электронной почте, о запуске роботов и завершении выполнения их сценариев;
* диагностические сообщения, полученные от среды исполнения программных роботов о возможных ошибках, имевших место во время исполнения сценариев роботов.


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
ROBIN RMC
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Входные данные
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Входными данными для ROBIN RMC являются:

* каталог файлов с расширением .rpr (robin program robot), который содержит конфигурационные и исполняемые файлы программного робота;
* команды, инициированные разработчиком через управляющие элементы графического интерфейса программы, позволяющие выполнять операции:
  
1. загрузки и запуска программных роботов;
2. просмотра истории запусков;
3. настройки и контроля локальных расписаний запусков роботов;
4. просмотра логов роботов;
5. настройки отправки писем о завершении работы робота;
   
* информация о доступных агентах.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Выходные данные
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выходными данными ROBIN Robot являются: 

* расписания удаленных запусков роботов;
* истории запусков роботов;
* результаты, полученные по завершении исполнения сценариев роботов;
* уведомления, полученные по электронной почте, о запуске роботов и завершении выполнения их сценариев;
* диагностические сообщения, полученные от среды исполнения программных роботов о возможных ошибках, имевших место во время исполнения сценариев роботов.
